# Mit diesem Contao-Bundle haben sie die Möglichkeit Ihre Projekte zu verwalten.

>Author: Sven Rhinow

>Web: https://gitlab.com/srhinow/project-manager-bundle.git

>License: LPGL-3.0





Es ist eine Weiterentwicklung des bis Contao 3.5 erstellten Erweiterung "invoice_and_offer"

## Es enthält folgende Funktionen:

### Backend:
- Angebote, Rechnungen, Gutschriften und Verträge können zu Projekten zugeordnet werden
- neue Rechnung, Angebote, Gutschriften werden aus einem Projekt aufgerufen, vorbefüllt
- Texte vor und nach den Posten als Template abspeichern.
- Einstellungen wie Templates, Währungen, Steuersätze, Mengenangaben unter einem Menüpunkt
- Es können mehrere Konfigurationen angelegt und zu jeder Rechnung, Angebot oder Gutschrift zugewiesen werden
- bei den Rechnungen sind Einträge von Teilzahlungen möglich
- Anzeige von zuzahlen und übrig im Listen und Bearbeiten-Modus
- Anlegen von Grundeinstellungen für alle drei Bereiche Rechnungen, Angebote und Gutschriften
- Vorlagen für Text vor und nach den Posten
- Vorlagen für die Posten nach Angebote, Rechnungen, und Gutschriften getrennt
- in allen drei Bereichen kann beim Schreiben eines Postens dieser als Vorlage abgespeichert werden
- automatische bzw wahlweise Angaben von netto oder Brutto (das System berücksichtigt das und ergänst selbst)
- Rechnung ohne Mehrwehrtsteuerangabe in den Rechnungseinstellungen auswählbar. z.B. bei Rechnungnen in andere Länder
- Der Betrag kann addiert oder subtrahiert werden für evtl Rabbate in der Rechnungsaufstellung
- Rückstände können im eigenen Bereich verwaltet werden.  Per Knopfdruck wird die Liste aktualisiert
- die Rabatttexte aus den Einstellungen werden verwendet, können aber für jeden einzelfall angepasst werden.
- Art der Anzahlangabe kann für die PDF-Ausgabe per Selectfeld vergeben werden z.B. Stück,Stunde,Tag etc.
- eigener Kunden - Adressen-Bereich der auf tl_member basiert und eine eigene Palette mit relevanten Angaben bereit stellt
- beim Anlgene in allen drei Bereichen kann per selectfeld der Textbereich mit den Adressdaten aus der Memberverwaltung befüllt und gegebenfalls nachbearbeitet werden.
- bei den Texten kann sowohl die Vor und Abschlusstexte per Vorlagen-Selectfeld vorausgefüllt werden
- bei den Posten ebenfalls in allen drei Bereichen, können die Felder per VorlagenAuswahl vorausgefüllt werden
- durchsuchbare Selectfelder der Kunden und Postenvorlagen wie ab Contao 2.11.x in den Core-Modulen

### Frontend:
- Für die Projekt-Referenzen auf der Website kann man ein Frontend-Modul einbinden, welches alle Projekte die mit dem selectfeld "in Referenzen aufnehmen" gesetzt sind, anzeigt. Für die Anzeige der Referenzen stehen in den Projekt-Einstellungen noch verschiedene Felder wie Beschreibung,Bild etc bereit.
- Für den Zugangsgeschützten Bereich des jeweiligen Kunden können Rechnung, Angebote, Gutschriften können als Liste angenommen=gruen, nicht angenommen= rot angezeigt werden
  und die jeweilige PDF-Datei kann im Frontend aufgerufen werden.

## verwendete Icons

>icons: http://dryicons.com

>icons: cc3 http://www.fatcow.com/free-icons